周綺萍批公務員加薪幅度應一併考慮士氣和政治氣候

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍表示，公務員加薪幅度低於市場預計的3%，每年加幅視乎政府抽樣的私人企業，若有企業凍薪和加幅偏低，亦會拉低整體加幅。

她預料，公務員實際薪酬可能調高0.5–1個百分點，又認為加薪幅度應一併考慮公務員士氣和政治氣候。

根據公務員薪酬趨勢調查報告，扣除遞增薪點後，今年公務員薪酬趨勢淨指標為高級公務員加薪1.38%，中級公務員加薪2.44%，低級公務員加薪1.82%。